{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"29","quiz":[{"id":317,"question":"هل يجب أن نقفل مضخة البخاخات بسداد بلومبه ( ختم رصاصي )","a":"نعم واجب تركيب قفل بلومبه ( ختم رصاصي )على كل محرك ديزل","b":"نعم واجب اذا كان الماتور أكثر من 3 سلندر","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل يجهز التراكتور الذي يسير على عجلات بممتص الصدمات ؟","a":"كلا","b":"نعم ، على المحوريين الامامي والخلفي","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجب اقفال مضخة البخ في محرك ديزل بواسطة سدادة ( ختم رصاصي )؟","a":"فقط في المركبات الشاحنة والمركبات العمومية","b":"نعم","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟","a":"يمتص الغازات السامة ويخرجها عن طريق العادم","b":"التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه","answer":"2"},{"id":310,"question":"متى يتم تغير الزيت في المحرك وكيف يتم ذلك ؟","a":"حسب أوامر المنتج وعندما يكون المحرك ساكنا","b":"عندما تشعر أن الزيت فد أستهلك وعندما يكون المحرك ساكنا","answer":"1"},{"id":308,"question":"ماذا يسبب السير في مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تلف سريع لجهاز الغيارات","b":"المحرك يتلف في الحال","answer":"2"},{"id":323,"question":"يجب توصيل التراكتور بالمقطورة بواسطة قضيب جر مصنوع من","a":"الفولاذ الناعم","b":"الحديد","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك","b":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يركب على التركتور ممتص للاهتزازات","a":"في التركتورات التي سنة انتاجها بعد سنة 1978 .","b":"لا ، لا يركب على التراكتور ممتص اهتزازات","answer":"2"},{"id":324,"question":"يجب جر مقطورة عربة مجرورة بواسطة","a":"عامود جر","b":"سلاسل امان وقضيب جر","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل هناك اهمية لانواع الزيوت التي تدخل للاجهزة المختلفة في التراكتور ؟","a":"جميع الزيوت في الاجهزة المختلفة في التراكتور هي من نوع واحد","b":"نعم ، يجب وضع الزيت الملائم للاجهزة المختلفة في التراكتور حسب اوامر المنتج","answer":"2"},{"id":329,"question":"إذا خرج الدخان بلونٍ ازرق من الاكزوسست فذلك يدل على:-","a":"احتراق الوقود بشكلٍ غير كامل.","b":"احتراق زيت المحرك.","answer":"2"},{"id":318,"question":"هل يجهز التراكتور الذي يسير على عجلات بمانع اهتزازات","a":"نغم ، على المحور الخلفي فقط","b":"لا","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الكلاتش ؟","a":"وصل او فصل بين المحرك وجهاز الغيارات","b":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة","answer":"1"},{"id":321,"question":"يجب تنفيذ عملية التشحيم والتزييت للادوات الزراعية","a":"عندما يكون المحرك مطفأ غير شغال","b":"لا اهمية لوضع الادوات الزراعية ولحالة المحرك","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هي وظيفة الفتحات الصغيرة الموجودة في غطاء تنك السولار","a":"لملائمة  الفارغ في تنك السولار مع الضغط الجوي","b":"لكي نستطيع أن نرى كمية الوقود في تنك البنزين","answer":"1"},{"id":327,"question":"لماذا يمنع فتح غطاء الرادياتور عندما يكون المحرك ساخناً :-","a":"خروج بخار ماء ساخن قد يشوه جسم الإنسان .","b":"احتمال خروج الماء وغمر شمعات الاحتراق ( البوجيات ).","answer":"1"},{"id":309,"question":"ماذا يسبب سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"خراب المحرك","b":"اضافة طاقة للمحرك لكن مع اجهاد","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هي وظيفة مصفاة الهواء في المحرك","a":"تنظيف الهواء الذي يبرد المحرك","b":"تنقية الهواء الداخل الى غرفة الاحتراق","answer":"2"},{"id":325,"question":"يجب ربط التراكتور الى المقطورة (غربة مجرورة بواسطة قضيب جر صنع من","a":"لا يوجد اهمية من اي مادة يصنع قضيب الجر","b":"الفولاذ الناعم","answer":"2"},{"id":311,"question":"من أي مادة مصنوع مسمار الربط في التراكتور","a":"من الفولاذ الصعب","b":"من الفولاذ الناعم / الطري","answer":"2"},{"id":326,"question":"يجهز التراكتور بشكل عام بجهاز فرامل يعمل على","a":"العجلات الخلفية فقط","b":"العجلات الامامية والخلفية معا","answer":"1"},{"id":328,"question":"عندما ينخفض مستوى المحلول في البطارية عن الحد اللازم فإننا نقوم بإضافة؟","a":"حامض الكبريتيك (H2SO4) المركز فقط.","b":"ماء مقطر فقط.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الدينمو في المحرك ؟","a":"توليد الطاقة الكهربائية في المحرك","b":"توزيع الطاقة الكهربائية على أجزاء المحرك","answer":"1"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"تنقية الهواء الذي يدخل لغرفة الاحتراق","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب تعيير توازن عجلات المركبة","a":"لتسهيل عملية المقود ومنع تلف الاطارات بسرعة","b":"لتسهيل عملية الفرملة","answer":"1"},{"id":312,"question":"من هي الجهة المخولة بتصليح طرمبة البخاخ في محرك الديزل ؟","a":"كل كراج مرخص من قبل ضابط المرور المواصلات","b":"معهد مرخص ومعتمد لتصليح مثل هذا النوع من الطرمبات","answer":"2"},{"id":322,"question":"يجب تنفيذ عملية التشحيم والتزييت للادوات الزراعية","a":"عندما يكون المحرك مطفأ","b":"عندما يعمل المحرك وذلك لتسهيل عملية التزييت","answer":"1"},{"id":316,"question":"هل يجب التأكد من ارتفاع مستوى الزيت داخل المحرك ؟","a":"لا توجد اهمية لكمية الزيت اذا كانت اكثر او اقل من الحد المطلوب المهم ان يكون هناك ضغط زيت","b":"نعم ، لان كمية الزيت تقدر من منتج المحرك وتكفي لعمل المحرك","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}